# Bot Trpk2lab
Бот инвайтер в рамках обучения по дисциплине "ТРПК".

## Функционал
- Приглашения пользователей в канал, заданный пользователем
- Настройка частоты приглашенияи и лимита приглашений на день
- Загрузка номеров телефона через яндекс или файл Excel

## Требования
- python 3.10+
- aiogram 2.23.1+
- pandas 1.5.2+
- openpyxl 3.0.10+
```python
    from aiogram import Bot, Dispatcher, executor, types
    import pandas # Для чтения из Excel
    import requests # Для запроса в yandex
    from urllib.parse import urlencode # для парсинга ссылки в urlencode
```

## Установка и запуск
- Клонируем репозиторий
```bash
    git clone https://gitlab.com/alewaflamaster/Bot_Trpk2lab
```
- Переходим в папку проекта
```bash
    cd Bot_Trpk2lab
```
- Устанавливаем необходимые зависимости
```bash
    pip install -r requirements.txt
```
- Подставляем свой токен бота в config.py
```python
    token = "YourBotToken"
```
- Если хотите изменить сообщения выдаваемые ботом то меняйте их в файле "msg.py"
```python
    # Блок сообщений для общения с пользователем

    startmessage = " Добро пожаловать! Я бот инвайтер! Разработан для лабораторной работы №2 по ТРПК \n Разработан Цехмайстером Алексеем Александровичом АСУб-19-1.\n Бот умеет приглашать людей по номерам телефона, загрузить их можно при отправке боту сообщения \"Загрузить номера телефонов\", будут предложена два способа, через загрузку Excel файла или отправкой ссылкой на Excel файла из яндекс диска. (файл должен быть публичным)\n Так же доступна настройка бота, желательно ознакомиться с ней и настроить бота под себя."
    pressUpload = " Выберите способ загрузки Excel файла с номерами телефонов, файл должен содержать одну строку с номером телефона формата: 7********** ."
    mainmenu = " Вы вернулись в главное меню."
    settingsmenu = " Вы в меню настроек, выберите нужный пункт и выставьте нужный параметр."
    currentsettings = "Ваши настройки \n\nСсылка на канал: {0}Скорость отправки инвайтов: {1}Лимит на инвайты в день: {2}"
    sendchannelurl = "Отправьте ссылку на канал в который будет приглашать инвайтер"
    sendSpeed = "Отправьте скорость отправки инвайтов."
    sendLimit = "Отправьте лимит инвайто в день."
    urlGood = "Ссылка была успешна сохранена!"
    speedGood = "Скорость отправки успешна сохранена!"
    limitGood = "Кол-во инвайтов в день успешно сохранено!"
    notExcel = "Нужно загрузить файл с раснирением .xlsx!"
    waitExcel = "Ожидание Excel файла, расширения .xlsx, в первом столбце должны быть номера телефонов формата 7********** ."
    excelGood = "Файл загружен! Обработка номеров телефона\n Для вывода списка нажмите на \"Просмотр загруженных телефонов.\""
    waitYaUrl = "Ожидание публичной ссылки на файл в Yandex'e. Пример ( https://yadi.sk/d/UJ8VMK2Y6bJH7A )."
    YaUrlGood = "Файл загружен! Обработка номеров телефона\n Для вывода списка нажмите на \"Просмотр загруженных телефонов.\""
```
- Запускаем файл "main.py" и можно пользоваться ботом
```bash
    python main.py
```
В итоге бот запущен, если хотите посмотреть пример работы то можете найти мой пример в телеграме https://t.me/MachineInviter_bot
